{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"\ud83c\udf7d\ufe0f Cookbook de l'Amagda","text":"<p>Bienvenue dans notre collection de recettes partag\u00e9es lors de l'atelier Open Source. Cliquez sur une recette pour la consulter :</p> <ul> <li>Ratatouille Provencale</li> <li>Tarte aux pommes</li> <li>Veloute Courgettes</li> </ul>"},{"location":"recettes/","title":"Nos Recettes","text":"<ul> <li> <p> Tarte aux pommes</p> </li> <li> <p> Ratatouille Proven\u00e7ale</p> </li> <li> <p> Velout\u00e9 de courgettes</p> </li> <li> <p> Vin de noix</p> </li> </ul>"},{"location":"recettes/ratatouille_provencale/","title":"Ratatouille Proven\u00e7ale","text":"","tags":["ratatouille","proven\u00e7al","v\u00e9g\u00e9tarien"]},{"location":"recettes/ratatouille_provencale/#ingredients","title":"Ingr\u00e9dients","text":"<ul> <li>2 aubergines  </li> <li>2 courgettes  </li> <li>1 poivron rouge  </li> <li>1 poivron vert  </li> <li>3 tomates m\u00fbres  </li> <li>1 oignon  </li> <li>2 gousses d\u2019ail  </li> <li>4\u202fc.\u202f\u00e0\u202fs. d\u2019huile d\u2019olive  </li> <li>Herbes de Provence, sel, poivre  </li> </ul>","tags":["ratatouille","proven\u00e7al","v\u00e9g\u00e9tarien"]},{"location":"recettes/ratatouille_provencale/#preparation","title":"Pr\u00e9paration","text":"<ol> <li>Laver et couper tous les l\u00e9gumes en d\u00e9s r\u00e9guliers.  </li> <li>Faire revenir l\u2019oignon hach\u00e9 et l\u2019ail \u00e9cras\u00e9 dans l\u2019huile d\u2019olive pendant 5\u202fmin.  </li> <li>Ajouter aubergines et poivrons, cuire 10\u202fmin en remuant.  </li> <li>Incorporer courgettes, tomates et herbes de Provence. Saler, poivrer.  </li> <li>Couvrir et laisser mijoter 30\u202fmin \u00e0 feu doux en remuant de temps en temps.  </li> </ol>","tags":["ratatouille","proven\u00e7al","v\u00e9g\u00e9tarien"]},{"location":"recettes/ratatouille_provencale/#notes","title":"Notes","text":"<ul> <li>Variante : pr\u00e9parer un confit byaldi en disposant les l\u00e9gumes en couches fines dans un plat \u00e0 gratin, puis cuire 2\u202fh au four \u00e0 140\u202f\u00b0C (voir Confit Byaldi de Thomas Keller) :contentReference[oaicite:1]{index=1}.  </li> <li>Se d\u00e9guste chaud ou froid, accompagn\u00e9 d\u2019un filet d\u2019huile d\u2019olive crue.  </li> </ul>","tags":["ratatouille","proven\u00e7al","v\u00e9g\u00e9tarien"]},{"location":"recettes/tarte_aux_pommes/","title":"Tarte aux pommes","text":"","tags":["tarte","pomme","sucr\u00e9"]},{"location":"recettes/tarte_aux_pommes/#ingredients","title":"Ingr\u00e9dients","text":"<ul> <li>1 rouleau de p\u00e2te sabl\u00e9e  </li> <li>4 pommes Golden  </li> <li>50\u202fg de sucre en poudre  </li> <li>1 sachet de sucre vanill\u00e9  </li> <li>20\u202fcl de cr\u00e8me liquide (facultatif)  </li> <li>1 pinc\u00e9e de cannelle (facultatif)  </li> </ul>","tags":["tarte","pomme","sucr\u00e9"]},{"location":"recettes/tarte_aux_pommes/#preparation","title":"Pr\u00e9paration","text":"<ol> <li>Pr\u00e9chauffer le four \u00e0 180\u202f\u00b0C.  </li> <li>\u00c9taler la p\u00e2te dans un moule et piquer le fond \u00e0 la fourchette.  </li> <li>\u00c9plucher et couper les pommes en lamelles, puis les disposer en rosace sur la p\u00e2te.  </li> <li>Saupoudrer de sucre, sucre vanill\u00e9 et cannelle.  </li> <li>Enfourner 25\u201330\u202fmin jusqu\u2019\u00e0 ce que la tarte soit dor\u00e9e.  </li> <li>(Option) \u00c0 la sortie du four, napper de cr\u00e8me liquide pour plus d\u2019onctuosit\u00e9.  </li> </ol>","tags":["tarte","pomme","sucr\u00e9"]},{"location":"recettes/tarte_aux_pommes/#notes","title":"Notes","text":"<ul> <li>Pour une version sans gluten, utilisez une p\u00e2te \u00e0 base de farine de riz.  </li> <li>Se d\u00e9guste ti\u00e8de ou froide.  </li> </ul>","tags":["tarte","pomme","sucr\u00e9"]},{"location":"recettes/veloute_courgettes/","title":"Velout\u00e9 de courgettes","text":"","tags":["velout\u00e9","courgette","l\u00e9gumes"]},{"location":"recettes/veloute_courgettes/#ingredients","title":"Ingr\u00e9dients","text":"<ul> <li>1\u202fkg de courgettes  </li> <li>1 pomme de terre moyenne  </li> <li>1 \u00e9chalote  </li> <li>1 gousse d\u2019ail  </li> <li>1\u202fL de bouillon de l\u00e9gumes (ou de poulet)  </li> <li>2\u202fc.\u202f\u00e0\u202fs. d\u2019huile d\u2019olive  </li> <li>Sel, poivre  </li> <li>(Optionnel) cr\u00e8me fra\u00eeche ou yaourt et ciboulette pour le service  </li> </ul>","tags":["velout\u00e9","courgette","l\u00e9gumes"]},{"location":"recettes/veloute_courgettes/#preparation","title":"Pr\u00e9paration","text":"<ol> <li>Laver et couper les courgettes et la pomme de terre en d\u00e9s.  </li> <li>Faire revenir l\u2019\u00e9chalote et l\u2019ail hach\u00e9s dans l\u2019huile d\u2019olive 2\u20133\u202fmin.  </li> <li>Ajouter les l\u00e9gumes et le bouillon. Porter \u00e0 \u00e9bullition.  </li> <li>Laisser cuire 15\u202fmin \u00e0 feu moyen.  </li> <li>Mixer le tout jusqu\u2019\u00e0 obtention d\u2019une texture velout\u00e9e. Assaisonner.  </li> </ol>","tags":["velout\u00e9","courgette","l\u00e9gumes"]},{"location":"recettes/veloute_courgettes/#notes","title":"Notes","text":"<ul> <li>Pour un velout\u00e9 plus onctueux, ajoutez 1\u202fc.\u202f\u00e0\u202fs. de cr\u00e8me fra\u00eeche ou une cuiller\u00e9e de yaourt \u00e0 l\u2019assiette.  </li> <li>Parsemer de ciboulette cisel\u00e9e avant de servir.  </li> </ul>","tags":["velout\u00e9","courgette","l\u00e9gumes"]},{"location":"recettes/vin_de_noix/","title":"Vin de noix","text":"","tags":["vin","noix"]},{"location":"recettes/vin_de_noix/#ingredients","title":"Ingr\u00e9dients","text":"<ul> <li>15 noix coup\u00e9es en 4</li> <li>4 litres de vin</li> <li>1 litre d'alcool \u00e0 40\u00b0</li> <li>3 clous de giroffle</li> <li>1 baton de cannelle</li> <li>1 cardamone</li> <li>1 Kg de sucre</li> </ul>","tags":["vin","noix"]},{"location":"recettes/vin_de_noix/#preparation","title":"Pr\u00e9paration","text":"<ol> <li>Laisser mac\u00e9rer 3 semaines (agiter de temps en temps)</li> <li>Filtrer et metre en bouteille st\u00e9rilis\u00e9e</li> <li>Laisser reposer au moins 3 mois (plus c'est long, plus c'est bon !) </li> </ol>","tags":["vin","noix"]}]}